%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[
  %paperwidth=21cm,
  %paperheight={29.7cm/3},
  a6paper,
  landscape,
  margin=0.5cm,
]{geometry}

\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\section*{Distance entre deux points --- Évaluation bilan}

\begin{exercice}~
  Dans un repère orthonormé, on considère les points
  $A\left( -2;-1 \right)$,
  $B\left( -1;5\right)$, et
  $C\left( 12;3 \right)$.
  \begin{enumerate}
\item Tracer un repère orthonormé (allant de -3 à 13 en abscisses, et de -2 à 6 en ordonnées), et y placer les points $A$, $B$ et $C$.
\item\label{q:conjecture} À l'aide d'une équerre, ou a l'œil nu, conjecturer (« deviner ») si le triangle est rectangle en $B$.
\item Par le calcul, déterminer les longueurs des segments $[AB]$, $[AC]$ et $[BC]$.
\item Le triangle est-il rectangle en $B$ ? Votre conjecture de la question \ref{q:conjecture} était-elle correcte ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}Dans un repère orthonormé, on considère les points :
$O\left(0; 0\right)$,
$A\left(\sqrt{3}; 1\right)$, et 
$B\left(0; 2\right)$.

\begin{enumerate}
\item Calculer les longueurs $OA$, $AB$ et $OB$.
\item Le triangle $OAB$ est-il équilatéral ? Si non, est-il isocèle ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
